【逆權運動】反送中圍村人大爆黑白兩道互相包庇 「我阿爸係白衫人，有份打示威者」

【逆權運動】反送中圍村人大爆黑白兩道互相包庇 「我阿爸係白衫人，有份打示威者」

反送中運動踏入第三個月，有人越戰越勇，但更多人越發無力。20歲的阿迪（化名）是元朗圍村人，亦是反送中示威者之一，他的無力，源於家人都認同修例，認為示威者在搞亂香港；更多的無力，是源於血緣，他的爸爸是7.21元朗恐襲中無差別攻擊的白衣人之一。「（爸爸打人的）片段是我的圍村朋友給我看的，我見到後就覺得很好笑，因為想不到自己爸爸會出來打人。」那他有甚麼話希望與爸爸說嗎？他思索一陣，緩緩地說：「那麼多人死，為何不見你死？」

相關新聞：【元朗恐襲】警察無用 市民習武自救 拳手開班教防身術

阿迪父母早幾年離異，之後阿迪與媽媽搬出圍村。二人仍住在元朗，與爸爸的親戚還有聯絡，從中得知不少圍村中人都支持修例，認為示威者搞事。阿迪反送中，只因《逃犯條例》挑戰香港司法制度，並危及港人高度自治的承諾；然而家人對此並不認同，「他們的看法是，我們很多時的疑慮是多餘的。我們要相信中央政府，她會保護我們。」他又無奈地說：「當我知道無法改變家人，我就放棄了爭拗。」

圍村人難抗爭 「被看見會連累家人」

問到為何普遍圍村人予人支持建制的印象，阿迪認為，這與他們的知識水平與朋輩圈子有關。元朗幫派問題一向嚴重，他說身為元朗原居民，身邊總有些一起長大的圍村人成為了警察或加入黑社會。他解釋：「因為以前沒甚麼娛樂，他們從小玩到大的都是圍村人。加上大家又是同姓，當自己人被欺負，就會幫忙出頭，這與普通屋苑的鄰里關係很不同。」他又說：「一個圍村就是一家人，所以有互相包庇的情況。」阿迪指，有些圍村人恃着自己認識一些勢力人士，就在元朗橫行霸道。近年新一代圍村人的教育水平較高，交友圈子闊了，長大後會慢慢脫離圍村社群，「不會那麼有圍村情意結，亦不會像以前的人那麼着重圍村文化。」他又肯定地說：「走出來打人的白衣人一定不是多數。沒出來打人的一群，他們只是沉默，不敢發聲，免得惹禍。」有些人可能因為沒權沒勢，不敢對抗鄉黑；有些人可能礙於圍村人間的聯繫，不想出賣自己人，成為叛徒；若村內人知道你持相反意見，會懷疑你打小報告，是故不少圍村人都不敢參與示威，「你不敢對村民說自己的意見，你不會敢去與其他同路人抗爭。始終每天都要回家，遊行過後被看見的話，會被非議、被排擠，甚至被指着來罵，不單自己，甚至會連累家人。」7月21日元朗恐襲當晚，阿迪在示威現場。他從手機片段見到爸爸襲擊市民的畫面，發現不少圍村人都是白衣一夥。他認為爸爸不是黑社會，亦不是收錢辦事，「因為他的經濟條件不差。他走出來應該都是為一口氣。我知道大部份圍村人都覺得我們是出來搞事、搞元朗，所以他們要出來保家衞族。」

相關新聞：【政識法字】身處現場會觸犯暴動罪嗎？

多年沒聯繫 「一見就是他打人的畫面」

阿迪是黑衣人，爸爸卻是白衣人，阿迪不覺得憤怒，只覺得好笑，笑聲中沒有憤怒，更多是無奈。他與爸爸已多年沒聯繫，他笑着說：「想不到他會以這種形式在我的手機上出現；想不到我見到他，就是他在打人的畫面。」他認為爸爸是典型的圍村人，粗聲粗氣，喜用暴力解決問題，容易被煽動。「我已經不當他是爸爸了。他對我來說只是一個有血緣的人。當他在片段中出現，就好像見到一個熟識的陌生人，走了去打人，但他是你爸爸。」看似無情，但阿迪坦言與他始終有血緣關係，是故他不會說出爸爸身份。他又笑道：「所以才這麼可笑，雖然他與你血脈相連，但他與你做的事與你完全相反，他與你的思想相差如此大。」他見到朋友參與反送中運動時，有父母支持，甚至能與父母同行，阿迪也會羨慕，他說：「如果我家人都支持我，與我一起上街，我會更有力量走下去。」他知道家人怕他受傷被捕，斷送前途，但他說：「為甚麼你不站我們那邊，幫我們、保護我們，而在你見到警察暴力對待我們時才擔心我們？為甚麼你不走出一步去保護我們？」他隨即氣餒地說：「如果你覺得你的父母是無法改變的，就不要再浪費心力了。」他又說：「我們不如緊握自己現有的手足，繼續走這條抗爭的路。我們要走的路，不需全部人都支持，但我們知道跟我們同行的人，是沒那麼容易離開的。」

記者：譚舒雅
攝影：張洛晞（部份為資料圖片）
-----------------------------

【每周送10萬】
升級壹會員獨家尊享，立即參加10萬火急大抽獎 !
*推廣生意的競賽牌照號碼：52302-9

阿迪是反送中的圍村人，諷刺的是，他爸爸是7.21 元朗襲擊市民的白衣人之一。

7.21 元朗恐襲，大批白衣人於元 朗西鐵站旁的南邊圍村集結，令 鄉黑勾結成為焦點。

當日白衣人在元朗西鐵站無差別 毆打市民。事件通報後39 分鐘才 有警員到場 ，無白衣人當場被捕。

7 月27 日，警方在5 時後暴力清場，當場拘捕11 個示威者，事件中有23 人受傷，當中2人傷勢嚴重。

上一則
上一則
【滙控易帥】滙控全球裁員近5,000人

【元朗恐襲】警察無用 市民習武自救 拳手開班教防身術
【政識法字】身處現場會觸犯暴動罪嗎？
【逆權運動】黃大仙的士佬挑釁抗爭者敗走 防暴警與胡志偉「激情」對話
【逆權運動】WSJ：政治陷僵局示威持續 「倘政府等示威潮退卻注定失望」

慎防黑惡勢力蔓延禍港，提防本地非法操縱妓女賣淫集團

鑒於近日有無辜香港市民慘遭黑勢力人仕襲擊，現懇切呼籲各香港市民不論男女，請慎防本地非法操縱妓女賣淫集團，保障自身安全，萬事小心，切忌助長黑惡勢力氣焰

愛國愛港，五大訴求

警黑合作，撤查警暴

獨立調查，還原真相

制度問題，普選解決

香港人，加油！